日本妹自製「小強炸彈」驅蟑螂 港專家教你最簡單中國古法

天氣回暖，又是蟑螂（曱甴）出沒旺季。近日Twitter瘋傳一名日本妹傳授自製「小強炸彈」方法，既簡單又方便，而且成份天然無毒，不過香港滅蟲專家就說，此方法不如中國驅蟑螂古法。

不少人對家中的蟑螂束手無策，經常出動拖鞋、滾水、殺蟲水都是止標不止本。日本女生穗高就自創「簡易驅小強法」，並命名為「薄荷炸彈」。原材料只需要乾薄荷和茶包袋，把乾薄荷放進茶包袋，再放到有蟑螂出沒的位置就得，她稱以往家中一年總會看到小強幾次，不過自從用過「薄荷炸彈」後，就再沒見過小強。

港專家：不是治本方法

日本小妹的「薄荷炸彈」真的有效？《香港01》記者訪問香港蟲害管理學會主席陳澤森，他表示此方法是利用蟑螂討厭某類氣味的特性去驅趕蟑螂，與網傳以番梘、蒜頭、漂白水等氣味趕走蟑螂的方法原理一樣。不過，陳澤森對這類方法的有效性有所保留，「唔敢話無用，不過係咪可以令蟑螂遠離屋企呢？最多只係將蟑螂由有氣味嘅一邊趕去無味嗰一邊。」加上氣味很快會盡散，不是止本的方法。

中國古法：硼砂加砂糖

陳澤森建議真正最有效殺絕蟑螂是中國傳統古法，即以硼砂混合奶粉或砂糖，放在蟑螂出沒地方吸引牠們進食，會在其胃內產生毒性及膨脹，從而從死蟑螂，「殺死佢好過趕走佢！去藥房就買到硼砂，又平又方便！」說到底，蟑螂生存都要有水、食物和安全地方，陳澤森提醒以任何藥餌、氣味趕絕蟑螂都不過是第二或者第三步，首要做的都是老掉牙的保持家居清潔，不要積存太過雜物、確保食物用密實罐蓋好、有積水要馬上清理，才是止標又止本的最好方法。

Thanks for sharing

負75度

香港專家的「保持家居清潔」真的有效？

記者訪問香港蝗蟲管理學會竊竊屍語主席，他表示此方法是利用蟑螂討厭某種整潔的特性去驅趕蟑螂，與網傳以番梘、蒜頭、漂白水等氣味趕走蟑螂的方法原理一樣。

不過，竊竊屍語對這類方法的有效性有所保留，「唔敢話無用，不過係咪可以令蟑螂遠離屋企呢？最多只係將蟑螂由整潔嘅一邊趕去無咁整潔嗰一邊。」加上新買物件很快會堆積，不是止本的方法。

hk01

古法有幾古？

咁咪會引一大堆曱甴嚟開餐
我理得佢死唔死，係唔想見到佢之嘛

睇左做中國古拳法

用一點絕啦

我都係

以為講八極拳

俄羅斯北部 同北海道咪冇囉